而家大學咩科最有錢途

以前就話商學院任何科啫 而家職場飽和 起薪點愈黎愈低
有無fresh grad20k up 又有晉升前景既工
Nursing聽講都23k-35k起 封頂80k 定伏黎

醫

人口老化，你話喇

醫係無提及嘅價值，永遠嘅神科

nursing 測量 土木
gbus 牙醫 視光 言語治療 物理治療 職業治療

IT la, 廢極都搵到食.

外國：理工科
香港：醫療 法律

醫生 (要返shift)
護士 (要返shift)
輔助醫療(+ST) (唔使返shift)

之後就IT, 工程

General文商科唔抵屌 (唔計GBus個堆痴線佬)
所以香港好多雞校都一定開文商學位(eg.X德)
請個人返黎就教得
lab都唔撚使起

社工

讀乜鬼大學 做警犬啦

Data science , ai development and neuroscience

不過香港冇得讀

頭3個係有錢途，不過真係辛苦錢
IT

有

ust machine learning幾勁

IT

哲學

醫生律師，例牌嘢

就算真係做，都去做白衫啦，而入場券就係degree

BBA

香港要保證錢途唔會差得去邊嘅一定係專業學科

測量

然後又要你大學本科畢業生加三年工作經驗加兩/三獲考牌試先完成一個基本專業牌照試
30歲岩岩開始so called professional

哲學 歷史

因為讀得呢啲多數屋企有錢

屋企有錢應該有錢途過啲乜神科

bba=公廁啦而家

收嗲啦傻鳩

測量 垃圾伏科

性價比之選 理大三寶
物理治療 職業治療 放射學

血汗錢,有錢都未必有命洗

邊有錢途 個市場飽和哂啦
社工等乞食啦
利申 社工學生

得醫療科包生仔
唔包生仔但出路ok咪有engine, surveying, archi, gbus, law, qfin, 精算

9千 加兩三成

三寶差極有限 但都好極有限

黎緊好似會開幾多centres

睇你點睇 入職公立醫院起薪都有三萬 大部分人做五六七年都有得升職 人工四萬七升到頂點八萬左右
係發唔到達 但勝在餓唔死同準時放工

父幹科
呢個年代無父幹 話知你讀乜柒都唔會有錢途

n展 survey 都計

機械工程

Engine survey fresh grad 15-20k
做耐都有30-50k
入到政府起薪40k
算係咁啦

土木早就爆撚左 可以唔洗諗

Fg 假假地都有20k

地科

真係 唔明點解仲有人狗沖civil

今年先讀到grad 個時已經玩完了

civil 都仲好d

Cs

認真
Math

爆人啦，rmit出好多人

仲civil

睇下你咩做咩公司啦
我地公司唔會in rmit既fg

土本在工務工程地位超然

你肯定？

香港真係好可悲，讀書叻果啲只係想入神科然後未來有份收入可觀既工作 (仲要唔係發達)

如果政府肯投放資源落科學，科技發展，創意，吸納到班真係有能力既新血入行，香港先會有得發展同突破

如果買樓唔係咁難，鬼唔想追求興趣咩

鬼唔撚知咩 那有錢呀 屌你老母

鬼唔撚知咩 那有有能力既新血呀 屌你老母

太多 文憑 副學士 社工

nursing
利申讀緊

世事都比你看透
邊個唔知？

就係大家都知
然後繼續視而不見

Science要讀到最top先搵到食，high risk low return
鬼佬都笑鳩晒銀時乞食

緊係傳理啦
做記者Fresh grad最盡 13k

唔係卦，engine 都有人講
之前試過比啲bba 嘅人歧視
真係好開心

Bba班人自我感覺良好咪由佢
Acct, fina都算，management, marketing果d不學無術既吹水科出黎咪知佢地晒左4年學左d咩

呢三科overpriced既野竟然可以同性價比呢三隻字扯上關係

收分接近牙醫
但香港嘅垃圾制度只係出緊文憑Level人工

Acct一樣死，一係市場飽和餓死，一係做死

之前唔知邊間big4 已經研究用電腦做acct某d程序

長遠睇
Machine learning, big data, data science個d會愈黎愈有用

精算

4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

成日話土木爆既人
你地係做緊野定讀緊土木
定純粹9UP 人云亦云
土木係工程之王,點都唔會死

香港有乜data science工？

我預備乞食

Why

做咩的 Ching ? 好似幾有趣

Civil la..

又係到吹civil

屌你呀 我依家揾intern都難

而家仲讀就真係死
civil survey 呢d 根本就係地盤佬黎。
有工開咪搵2餐餓唔死
冇工開真係屎都冇得食

大學CIVIL(HKU/POLYU/UST/CITY)唔洗怕搵唔到工
係IVE仔先要要怕

識人ive civil兩萬一個月計埋ot🤔

又用個別例子

我淨係識一個姐

City civil

讀乜大學 ive啦

連ive仔都搵到咁多既時候
你仲怕civil無工開？
爆煲就唔會有咁多ot

就係連ive 仔都有得搵咁多你就知好快爆啦

btw 而家ive degree 根本勁過8大
垃圾般既收生質素
等同ugc 既資格
識讀一定讀i 大

in I 大we trust

都唔明仲有咁多傻仔 狗沖n 展 suv

好多，不過你有冇phd

Data science 呢一兩年先起步
讀完三年食正第一水，上位又快
揾錢黎講最值得讀